# KS3 Year 8 Study Guide & Resource Collection

## Mathematics Resources
1. BBC Bitesize KS3 Maths: bbc.co.uk/bitesize/subjects/zqhs34j
2. Corbett Maths: corbettmaths.com/contents
3. MyMaths: mymaths.co.uk
4. MathsGenie: mathsgenie.co.uk/ks3.html
5. DrFrostMaths: drfrostmaths.com
6. Mathswatch: mathswatch.co.uk
7. White Rose Maths: whiterosemaths.com/resources
8. Mathsbot: mathsbot.com
9. NRich Maths: nrich.maths.org/secondary
10. Khan Academy Maths: khanacademy.org/math

### Maths Flashcards
* ALGEBRAIC EXPRESSIONS
  - Front: What is a term?
  - Back: A single number or variable, or numbers and variables multiplied together

* EQUATIONS
  - Front: What is a linear equation?
  - Back: An equation where the highest power of the variable is 1

* GEOMETRY
  - Front: What is the sum of angles in a triangle?
  - Back: 180 degrees

## Science Resources

### Biology
1. S-cool Biology: s-cool.co.uk/gcse/biology
2. Biology Online: biology-online.org
3. Biology4Kids: biology4kids.com
4. BioTopics: biotopics.co.uk
5. Biology Innovation: biologyinnovation.co.uk
6. AQA Biology: aqa.org.uk/subjects/science/ks3
7. Cells Alive: cellsalive.com
8. Biology Corner: biologycorner.com
9. Science Kids Biology: sciencekids.co.nz/biology
10. Biology Questions: biologyquestions.org

### Biology Flashcards
* CELLS
  - Front: What are the main parts of an animal cell?
  - Back: Nucleus, cell membrane, cytoplasm, mitochondria

* PHOTOSYNTHESIS
  - Front: What is the equation for photosynthesis?
  - Back: Carbon dioxide + Water → Glucose + Oxygen (using sunlight energy)

### Physics
1. Physics Online: physics-online.com
2. Institute of Physics: iop.org/education
3. Physics4Kids: physics4kids.com
4. Physics Classroom: physicsclassroom.com
5. Physicsinfo: physicsinfo.co.uk
6. GCSE Physics Online: gcsephysicsonline.com/ks3
7. Physics.org: physics.org/schoolzone
8. Science Kids Physics: sciencekids.co.nz/physics
9. Physics Games: physicsgames.net
10. Physics Simulations: phet.colorado.edu

### Physics Flashcards
* FORCES
  - Front: What is Newton's First Law?
  - Back: An object will remain at rest or in uniform motion unless acted upon by an external force

* ENERGY
  - Front: Name the main types of energy
  - Back: Kinetic, Potential, Thermal, Chemical, Nuclear, Electrical, Light, Sound

### Chemistry
1. Royal Society of Chemistry: edu.rsc.org
2. Chemistry Tutorial: chemistrytutor.com
3. Chemguide: chemguide.co.uk
4. Chemistry Online: chemistry-online.org
5. Doc Brown's Chemistry: docbrown.info
6. Chemistry Resources: chemistryresource.com
7. Chemistry Notes: chemistrynotes.com
8. Chem Tutor: chemtutor.com
9. Chemistry Help: chemistryhelp.org
10. Chemical Elements: chemicalelements.com

### Chemistry Flashcards
* ELEMENTS
  - Front: What is an atom?
  - Back: The smallest part of an element that can exist

* COMPOUNDS
  - Front: What is a compound?
  - Back: A substance made from two or more elements chemically combined

## History Resources
1. History Learning Site: historylearningsite.co.uk
2. BBC History: bbc.co.uk/history
3. Spartacus Educational: spartacus-educational.com
4. History Extra: historyextra.com
5. Historic UK: historic-uk.com
6. National Archives Education: nationalarchives.gov.uk/education
7. School History: schoolhistory.co.uk
8. History on the Net: historyonthenet.com
9. Ancient History Encyclopedia: ancient.eu
10. History Association: history.org.uk

### History Flashcards
* MEDIEVAL BRITAIN
  - Front: When was the Battle of Hastings?
  - Back: 1066

* TUDOR PERIOD
  - Front: Name Henry VIII's six wives
  - Back: Catherine of Aragon, Anne Boleyn, Jane Seymour, Anne of Cleves, Catherine Howard, Catherine Parr

## Languages

### Spanish Resources
1. Spanish Dict: spanishdict.com
2. BBC Spanish KS3: bbc.co.uk/bitesize/subjects/zfckjxs
3. Duolingo Spanish: duolingo.com/course/es
4. Study Spanish: studyspanish.com
5. Spanish Games: spanish-games.net
6. Languages Online Spanish: spanish.languagesonline.org.uk
7. SpanishDict Translator: spanishdict.com/translator
8. Mi Vida Loca: bbc.co.uk/languages/spanish/mividaloca
9. Notes in Spanish: notesinspanish.com
10. Spanish Learning Lab: spanishlearninglab.com

### Spanish Flashcards
* GREETINGS
  - Front: How do you say "How are you?" in Spanish?
  - Back: ¿Cómo estás?

* NUMBERS
  - Front: Count from 1-10 in Spanish
  - Back: uno, dos, tres, cuatro, cinco, seis, siete, ocho, nueve, diez

### French Resources
1. BBC French KS3: bbc.co.uk/bitesize/subjects/zgdqxnb
2. French Games: french-games.net
3. TV5Monde: tv5monde.com
4. French Assistant: frenchassistant.com
5. Languages Online French: french.languagesonline.org.uk
6. Duolingo French: duolingo.com/course/fr
7. Le Point du FLE: lepointdufle.net
8. French Teacher: frenchteacher.net
9. Français Facile: francaisfacile.com
10. Coffee Break French: coffeebreakfrench.com

### French Flashcards
* BASIC PHRASES
  - Front: How do you say "My name is..." in French?
  - Back: Je m'appelle...

* DAYS OF THE WEEK
  - Front: List the days of the week in French
  - Back: lundi, mardi, mercredi, jeudi, vendredi, samedi, dimanche

## Study Tips
1. Create a study schedule
2. Use active recall techniques
3. Take regular breaks (Pomodoro Technique)
4. Make mind maps for complex topics
5. Teach concepts to others
6. Use multiple resources for each subject
7. Practice past papers
8. Review notes regularly
9. Use mnemonics for difficult concepts
10. Join study groups or online forums

Note: Always verify the current availability of these resources as websites may change over time. Many of these resources offer free content but might also have premium features.
